
TODO
* 关于万达影视：https://mp.weixin.qq.com/s/3x71Jwaf6fV8L9YjviskoQ
* 锂：https://mp.weixin.qq.com/s/o_tY844AtLEQsC3P8VM6Yw
*  奇哥买房
   *  我给大家提几个最基本最重要的选房标准。
   *  学区房，是首要必须的。最好是小学到高中一贯制的那种学校的学区房。
   *  地段好，配套好，是必须的，宁可买小一点。
   *  大品牌开发商商品房，新房或次新，格局好，物业好，是必须的，宁可买小一点。
   *  70年产权普通住宅性质，是必须的，不要碰任何商业性质的房子和其他任何概念的房子。

* 他，芒格口中的中国巴菲特，传闻中的巴菲特接班人 https://mp.weixin.qq.com/s/-Z13pLMS77481bpN_5_Ryw
  * 李录投资理念
    * 股票不仅仅是可以买卖的证券，实际上代表的是对公司的部分所有权。投资股票实际上是投资一个公司，好的公司随着GDP的增长，价值本身会被不断地创造。
    * 以股东形式投资，在公司价值增长的过程中分得应得的利益，这条道是正道，是可持续的。
    * 市场只是一个服务渠道，提供的是购买公司股权的服务，参与市场交易的人和市场行情的涨跌，仅仅是为了让市场这个工具变得更好使用。短期的市场波动，对价值投资者来说，没有太大的意义。
    * 投资的本质是对一个公司未来进行预测，如果想要降低预测风险，就要认真去选择那些价格远远低于价值的好公司的股票。只有这样，才能让自己立于不败之地。
    * 无论你多有把握的事情都要牢记安全边际，你的买入价格一定要大大低于公司的内在价值。
    * 投资人可以通过长期不懈的努力，真正建立起自己的能力圈，能够对某些公司、某些行业获得超出几乎所有人更深的理解，做出高出所有其他人更准确的判断。
    * 能力圈一定要非常狭小，你要把它的边界、每一块边界，都定义得清清楚楚。
    * 可持续的东西都具有一个共同的特点，就是你得到的东西在别人看来，在所有其他人看来，都是你应得的东西。
    * 做这个行业最根本的要求，是一定要在知识上做完完整整、百分之百诚实的人。千万不能骗自己，因为自己其实最好骗。
    * 价值投资不仅在中国可以被应用，甚至中国目前不成熟的阶段，使价值投资人在中国具备更多的优势。

# 20200315

## 研报社
在国产替代+5G驱动科技基建的大背景下，国内以软件、芯片为核心的信创产业将迎来大规模放量，研报社今天整理了一份：“信创产业链核心股”

![](../img/20200315221315_研报社_信创产业链核心股.jpg)


## 鸿研社
大基金一期投资范围涵盖集成电路产业上、下游各个环节，重点在IC制造环节，其中IC制造占67%，设计占17%，封测占10%，装备材料类占6%。

预计大基金二期将一期基础上，强化薄膜沉积、刻蚀、测试和清洗设备的国产替代进度，加快光刻机等核心设备布局，同时加强半导体材料和IC设计等附加值较高环节的投资。

![](../img/20200315221703_鸿研社_国内半导体材料龙头厂商.jpg)


# 20200310

## 研报社

新基建-充电桩、轨交概念股

![](../img/20200310225812_研报社_新基建-充电桩、轨交概念股.jpg)


## 小鳄鱼
* 300299 富春股份：5G+手游概念股，以涨停板姿态突破筹码密集峰，同时突破年线，明天高开三个点以下直接撸，如果高开太多就放弃，或者打板，自己选择！

## 厂长
* 低吸的，你们看看：
  * 铁路基建，科安达
  * 特高压，神马电力

##  君临策
* 智能汽车
  * 中科创达（智能驾驶舱）、德赛西威
  * 虹软科技：视觉 AI 供应商，目前主要布局 DMS、ADAS 等辅助驾驶
  * 锐明技术：商用车监控信息化
  * 鸿泉物联：商用车智能增强驾驶系统
  * 星网宇达：惯性导航


# 20200309

## 研报社
* 原油崩溃
  * 第一，原油需求：疫情全球性蔓延，全球原油需求将迎来2009年以来首次下降。
    * 原油价格受供需基本面影响，其中需求端与全球经济正相关。
    * 2018年年底以来，全球经济持续低迷，所以原油需求端一直比较悲观，油价也就一路下行，而这次疫情超预期在海外持续扩散，加剧了全球经济的悲观预期，油价在海外疫情爆发以来持续下跌。
    * 国际能源署IEA的数据是最有参考意义的：
      * 在这次海外疫情扩散之前，国际能源署对2020年全球原油需求的判断是“原油需求增长预期不变，保持120万桶/日”，但是在海外疫情扩散之后，今天最新月报显示“2020年原油需求增长预期下降至99.9万桶/日”。
    * 原油需求下降，还是2009年以来首次，同时也说明海外疫情在超预期扩散。
  * 第二，原油供给：欧派克延长减产协议谈崩，4月1日之后全球原油供给可能大幅增加，同时沙特开启原油跳楼大甩卖。
    * 全球原油目前的日产量大概8000万桶，供给可以分为三大阵营：
      * 以沙特为首的欧派克组织，成员有沙特、伊拉克、阿联酋、科威特等中东产油大国，该组织总计拥有全球70%的原油储量，40%的原油产量。
      * 美国、加拿大为主的北美产区，总计接近全球30%的原油产量，其中美国通过页岩油革命，已经从去年开始成为全球第一产油大国。
      * 俄罗斯产量仅次于美国，目前产量在1100万桶左右，约占全球产量14%。
    * 以沙特为首的中东石油输出国，以及俄罗斯，油价与国内经济息息相关，所以为了稳定油价，2016年开始欧派克联合俄罗斯一起减产，使得国际油价在此之后一直保持在40美元以上。
    * 不过近几年虽然维持协议中的减产，但是欧派克与俄罗斯之间的内部分歧越来越大，主要原因是俄罗斯发现：
      * 其一，油价持续疲软，并没有很坚挺；
      * 其二，自己减少的份额持续被美国蚕食，尤其是在欧洲地区；
      * 其三，美国还在制裁自己，阻挠俄罗斯原油出口。
    * 上周的减产会议本来是沙特与俄罗斯讨论是否继续延长减产协议，按照惯例，俄罗斯应该会是有条件的同意减产，但是最终俄罗斯竟然直接拒绝减产，震惊全球市场。
    * 随后沙特也怒了，既然不减产，干脆破罐子破摔，沙特宣布计划下个月将石油产量提高到远超1000万桶/日的水平，并对原油价格进行了30多年来的最大下调，全面打折。
    * 其中卖给西北欧炼油商的旗舰级阿拉伯轻质原油折扣扩大到8美元/桶，售价低至10.25美元/桶，什么概念？一桶原油大概160升，不到80元人民币，也就是一升不到5毛钱，现在一升矿泉水都要两块钱。
    * 俄罗斯内心os：美国一直无节制增产页岩油，还一直制裁我，正好借这个机会把美国页岩油挤出去。
    * 沙特内心os：既然不同意减产，那就干脆搞一波事情，反正我的产油成本全世界最低，看谁笑到最后。

双重利空因素叠加，原油市场奔溃，布油日内最低跌至31美元，接近2016年那轮底部27美元。

疫情的扩散本来就加剧了需求端的悲观情绪，而欧派克的减产就像一个减震器一样，一直维持着油价的相对稳定（下有底），这次减震器没了，油价也就直接崩了，布油价格日内最低跌至31美元，2016年那一轮底部最低27美元。

回顾历史几轮原油暴跌：
* 2008年，金融危机导致需求负增长，布油从2008年7月145美元一路下跌至2008年12月的36美元，这也是原油历史上最惨烈的暴跌。2008年9月到12月，欧佩克连续三次减产，并且随着全球量化宽松政策实施，油价才开始逐渐企稳。
* 2014年，美国页岩油开始冲击市场，为了打击页岩油，欧佩克产量不降反增，随后油价一路下跌，从最高点115美元跌至2016年年初的27美元。最后，欧佩克发现对页岩油的打击没有效果，反而自己受到重创，所以2016年又开始联合俄罗斯一起减产，油价才开始企稳上行。
* 2018年年底开始，全球贸易摩擦加剧，全球经济持续低迷，油价自86美元一路下行，期间虽然因为减产超预期反弹，但是整体仍是下行趋势。

从这次原油下跌的原因来看，是受供给和需求的双重黑天鹅冲击，当前基本面的悲观情绪可能超过2008年和2014年的两轮暴跌时期。下一阶段主要观察这几个变量：
* 第一，海外疫情何时出现拐点，海外疫情的拐点可以缓解需求面的悲观情绪（钟院士预计要到6月）；
* 第二，全球主要经济体是否实施救市政策、货币宽松政策，这些都能缓和市场情绪；
* 第三，欧佩克能否和俄罗斯再次达成一致。乐观情形，近期重新召开协议，制定一个新的减产协议；中性情形，继续延长现有的协议；悲观情形，欧佩克俄罗斯减产联盟直接解散。（下一次减产会议是6月9日）

> ps：最后提示一个政策利好预期，本月月中，3月16日左右，货币政策可能迎来“量”和价的双降。一方面是MLF利率再次调降（5个基点是大概率），另一方面部分银行将迎来定向降准，预计在3000-4000亿左右。


* 油价下跌对产业链的影响
  * 第一，与油价负相关的方向——受益于目前油价下跌。
    * 1）航空运输：原油成本平均占比35%，所以油价下跌对航空公司是直接利好。
    * 2）VLCC油运，多重因素受益：
      * 其一，原油成本平均占油运成本的40%，所以油价下跌对VLCC油运构成直接利好；
      * 其二，原油暴跌至历史底部，短期会增加原油需求国的储油需求；
      * 其三，历史上每轮低价油期间，部分VLCC邮轮都会被租用作海上浮仓储油，一定程度上减少了VLCC运力供给，VLCC可能迎来涨价。
    * 3）原油化工产业链下游端，例如维生素、农药、化肥、染料、化纤等等。
      * 这些产业基本是刚需消费，受益于上游化工产品价格的下跌（成本降低）。
    * 4）中石油、中石化。
      * 国内成品油有一套定价机制，上限是130美元，下限是40美元，也就是说，要是国际油价跌破40美元，那么国内油价就不会跟着下调了。
      * 所以，油价跌破40美元对中石油中石化反而是利好，因为成本降低，但是售价不降。
  * 第二，与油价正相关的方向——油价下跌是利空。
    * 1）油服行业，油价低迷会减少行业需求。
    * 2）原油化工产业链上游，例如炼化、烯烃等等，这些产业景气度与油价基本同步，油价下跌，这些行业价格也会大幅下跌。
    * 3）原油替代品，例如煤（煤化工）、天然气等，原油价格下跌，这些产业链价格也会下跌。


油价下跌对产业链影响

![](../img/20200309221734_研报社_油价下跌对产业链影响.jpg)


## 孥孥的大树
[关于石油](https://mp.weixin.qq.com/s/24r_s2kXrBEWr0phz6UTnQ)

* 油价跌了这么多，各国市场在担心输入型通缩。
  * 输入型通缩是怎么回事：
    * 原油价格下跌——经济预期不景气——企业不开工——对原油的需求减少——工业品出厂价格持续下跌——造成工人收入减少——引起消费不足——市场预期再次降低——又会再次引起降价——如此循环。
    * 如果从钱的角度考虑，核心的一条线是产品价格下降，钱在市面上流动少了，从而通缩。说白了，就是钱不舍得花，都赚不到彼此的钱。
    * 本质上的话，本来石油产能就是过剩的，欧佩克国家以及老毛子他们是联合做减产来保证供与需的平衡的。而经济事实上也是不景气，原油价格会慢慢往下探达到一个平衡点，而今天暴跌30%，显然是过度了。开发是有成本的，各个国家都不一样，特别是那些以石油为支柱产业的国家，油价跟他们财政是有一个平衡点的。长期低于30块以下，沙特跟俄罗斯都受不了，反正都要财政赤字，扛不动了自己国内经济也崩了。所以到最后，以沙特为首的OPEC跟老毛子很快会坐下来谈，不管你服与不服，都必须谈，不谈是他们自己要过苦日子，对于中国低油价并不见得是坏事。有钱任性，没钱就认命。

## 小明
宏观上来看，金融市场把资产划分成如下几个大类：
* 权益类资产，即股票。
* 固定收益类资产，即债券及相关产品。
* 大宗商品，其中黄金可以单独考察。
* 外汇市场，即货币汇率。
* 其他类别资产，包括房地产，风险投资等。

这些资产的波动并非独立的，它们之间存在着千丝万缕的内在联系。

股票、债券和大宗商品的走势，有各自的定价因子，但最终都能反映一段时间金融市场对经济的预期。在某些时候，这几个市场的走势会出现分化，但很快，这种分化将会消失，这就是金融市场的定价效率。

在全球金融市场，目前无论是股票、债券还是大宗商品市场，都给出了一个清晰的对经济的预期指引：衰退。

![](../img/20200309215517_小明_十年的建议.jpg)

 

# 20200308

## 扯淡
2020年贯穿全年的几条主线

那么量体够大，足以支撑GDP的，抹平一季度扯后腿的，还剩下什么？

基建！和基建上下游的的一些东西，建材！

那些便宜到令人发指，甚至普遍跌破净值的，钢铁，煤炭，大基建，中字头。


## 研报社

防疫新基建

* 疫情防治产业链直接受益，部分细分领域短期还将受益于海外需求的放量
  * 防疫物资：口罩、医疗手套、消毒水、测温仪/测温枪、体外检测以及后续的固废处理等等。
  * 医药医疗技术：创新药、干细胞、疫苗等都将迎来更大力度的支持，医疗IT、生物数据库等基础设施也将迎来新一轮发展。
  * 配套设施：冷链仓储物流、装配式建筑等迎来增量需求。
* 疫情后时代，国内消费模式、经济模式迎来结构性的改变，带来结构性的增量需求。
  * 云计算/数据中心、快递物流、移动支付等行业受益于云经济的提速。5G商用大背景下，疫情推动云经济提速，云计算/数据中心、快递物流、移动支付需求提升，这些都属于疫情防控中催生的新型消费、升级消费，政策要求要把这些消费“培育壮大”。
  * 肺炎疫情将使得城市管理“智慧化”进一步提升，例如大数据、网格化管理。
  * 企业自动化生产提升，带来工业互联网、机器人需求。对企业来说，生产模式也将迎来改变，尤其是本次疫情会进一步加速生产自动化、智能化的提升，在人力成本占比大的劳动密集型领域，机器人替代人力是必然趋势。
  * 食品供应链重塑，食品安全追溯、冷链物流、生鲜超市/电商、菜场改造等环节或受益。
肺炎疫情的源头在于食品安全领域的不规范（食用野生动物），所以研报社认为，此次疫情之后，国家一定会大力整顿国内食品供应链，从上游养殖种植，到中游运输冷链存储，到下游销售配送，整个环节将进一步实现标准化、规范化、溯源化、智能化。这不仅是国内食品领域的新一轮供给侧改革，也很可能是2020年最大的民生工程！

![](../img/20200308214357_研报社_防疫新基建概念全景图.jpg)


## 厂长概念股
* 东方精工
* 瑞斯康达

## 刘备教授
* 普及一个冷知识，同样产一桶石油，沙特和科威特的成本大约是5美元，伊朗大约十几美元，俄罗斯30美元以上。所以石油价格从60美元以上跌到40美元左右，沙特失去三分之一收入，伊朗失去一半，俄罗斯失去三分之二以上。最恨伊朗的就是沙特，所以这事儿你们细细品，趁你病要你命啊。



# 20200305

## 小鳄鱼
* 600008 首创股份：环保概念股，低位滞涨，连续放量，突破年线指日可待，明天低吸入场!

## 研报社
* 涨价品种
[](../img/20200305224912_研报社_涨价品种.jpg)]


# 20200304

## 东方财富证券
* 有机构认为，此次美联储降息预示着，更多国家的降息或在路上。对中国而言，汇率将更加稳定。美联储降息重启，中美10年国债利差重新走扩至160BP以上，也给国内宽松打开空间。预计未来货币政策将更加灵活、空间和工具也更充足。
* 沪股通方面，北上资金主要净买入韦尔股份、招商银行、保利地产！
* 深股通方面，中兴通讯、立讯精密、科大讯飞、宁德时代等科技股有资金抄底！

## 研报社
回顾2019年11月中下旬这一轮风格切换行情。

共同点：
* 同样是货币政策较强的宽松预期。10月份经济数据低于预期，11月5日，央行首次降低MLF利率5个基点，随后又在11月18日首次下调逆回购利率5个基点，货币政策宽松预期不断增强。
* 同样是科技股短期高位，迎来阶段性休整。当时的科技核心是以漫步者为代表的消费电子，10月25日开启一轮主升浪，直到11月14日迎来阶段性休整，科技股随之一路回调。
* 都出现了明显的风格切换。当时科技回落，低位起来的是钢铁水泥，并且持续强于大势；今天在科技回落的同时，低位起来的是地产、券商、煤炭、钢铁、造纸和之前的基建。

不同点：
* 11月份货币政策预期提升是由于经济数据不好，这次直接刺激是疫情驱动，并且还叠加了全球新一轮宽松预期。
* 11月起来的钢铁水泥还有涨价驱动，现在这些品种都没有涨价。

有逻辑支撑的低市净率概念板块 
![](../img/20200304210950_研报社_A股低市净率板块.jpg)


# 20200303

## 研报社
* 以钴为代表的近期调整较早、较大的板块：受负面消息影响，2月19日至今钴板块持续逆势下跌，核心个股跌幅均在30%左右。2月19日至今，A股三大钴巨头——华友钴业、寒锐钴业、洛阳钼业分别累计下跌24.7%、28.4%、18.7%。
  * 需求端：整体需求平稳
    * 特斯拉采用无钴电池对钴需求端实质影响较小，满打满算对全球钴需求的影响不到1.5%。
    * 特斯拉自研电池如果采用干电池+超级电容技术，不会影响钴的需求。
    * 保守预计全球钴需求端或将保持每年6000-7000吨的增长。
    * ps：钴需求端目前真正需要警惕的是日韩疫情对钴下游的影响。全球锂电池正极材料大部分产能集中于日韩，如果日韩疫情超预期，短期内必然会造成钴需求的减少。
  * 供给端：全球巨头主导减产
    * 钴全球巨头嘉能可主导本轮减产，未来两年钴产量可能出现零增长。（部分数据摘抄自2019年8月7日
  * 总结：钴即将出现供需缺口
    * 一方面，需求端保持稳定增长，而供给端零增长，将导致钴供需从2018年的供给过剩转为供不应求，大概率将在2020年出现供需缺口。
    * 另一方面，嘉能可近两年与三星SDI、格林美、SK等客户签订长期供货协议，目前已经签署的订单年均供应量是2.1万吨，这基本上占了嘉能可70%以上的产量，而钴的定价方式是现货定价机制，随着流通钴大幅减少，钴价的弹性会大幅提升。

![](../img/20200303222824_研报社_钴板块核心产能对比图.jpg)

## 小鳄鱼
* 明天代码：603456 九州药业：抗体概念+医药制造，外围疫情有所发酵，这波回踩30日均线企稳，20日均线开始缩量反弹，资金没走，还有第二波预期，明天低吸入场！

## 小北读财报
* [永新股份](http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwNjM5NTU2OQ==&mid=2247492500&idx=1&sn=8a61d6247230ededbaa3f48bb14b73a6&chksm=9720e24aa0576b5c2020805128a3154454b0b0ded8ff67c309e532ddedde2d8c5400662fca2d&mpshare=1&scene=24&srcid=&sharer_sharetime=1583239011666&sharer_shareid=63fe71bc81433f9ae35c2806a102d0ee#rd)：该公司是国内塑料软包装行业的龙头


# 20200302

## 一叶孤城2006
* 市场的主流看法是：旧基建托底、新基建拉动。但考虑到外部需求的不确定性，在周天的小密圈中，我也及时调整了股票池，增加了水泥和建筑龙头。
* 从业绩弹性的角度出发，水泥>钢材、玻璃等>地产和家居等。
* 水泥看好：华新水泥、冀东水泥也凑合


# 20200301
## 韭菜说投资社区
> 1987年美股大崩盘时,很多人由百万富翁沦为赤贫,精神崩溃甚至自杀。
> 过了一年多,彼得林奇回忆起来仍然感到害怕:"那一时刻,我真的不能确定,到底是世界末日来临,还是我们即将陷入一场严重的经济大萧条,又或者是事情还没变得那么糟糕,仅仅只是华尔街即将完蛋"
> 为此,彼得林奇提出了三个建议:第一,不要恐慌而全部贱价抛出。第二,对好公司股票要有坚定持有的勇气。第三,要敢于低价买入好公司的股票。

## 曼哈顿金融圈
https://mp.weixin.qq.com/s/rc3wMQ0WLzCNdeuz4ngBwQ
